{"pretrained_model_name": "thors/mt5-base-icelandic-summarization", "description": "---\ntags:\n- summarization\n- mT5\nlanguage:\n- is\nwidget:\n- text: >-\n    \u00d6ng\u00feveiti hefur myndast \u00e1 flugv\u00f6llum v\u00ed\u00f0a um heim vegna mikils fj\u00f6lda\n    fer\u00f0amanna og verkfall SAS skapa\u00f0i enn frekari vandr\u00e6\u00f0i fyrir norr\u00e6na\n    fer\u00f0alanga. Bogi Nils Bogason, forstj\u00f3ri Icelandair, segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi\n    tekist \u00e1g\u00e6tlega a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 \u00e1standinu. Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur b\u00fdst hann vi\u00f0 \u00fev\u00ed\n    a\u00f0 rekstur flugf\u00e9laga ver\u00f0i krefjandi \u00e1 n\u00e6stu m\u00e1nu\u00f0um. N\u00fd vandam\u00e1l komi upp\n    n\u00e1nast daglega sem \u00feurfi a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0.\n\n    Icelandair fer fyrsta \u00e1\u00e6tlunarflugi\u00f0 fr\u00e1 Stansted-flugvelli \u00ed London \u00ed dag.\n    \u00c1standi\u00f0 hefur veri\u00f0 einna verst \u00e1 Heathrow-flugvelli og hefur Icelandair\n    veri\u00f0 skipa\u00f0 a\u00f0 fella ni\u00f0ur flug \u00feanga\u00f0. \u00de\u00e1 keypti f\u00e9lagi\u00f0 s\u00e6ti \u00ed v\u00e9l Play \u00ed\n    s\u00ed\u00f0ustu viku vegna vandr\u00e6\u00f0a \u00ed flota f\u00e9lagsins.\n- text: >-\n    H\u00e6stir\u00e9ttur stj\u00f3rns\u00fdslulaga \u00ed P\u00f3llandi hefur sta\u00f0fest \u00f3gildingu svokalla\u00f0ra\n    sv\u00e6\u00f0a \u00e1n hinsegin f\u00f3lks \u00ed fj\u00f3rum sveitarf\u00e9l\u00f6gum. Bar\u00e1ttusamt\u00f6k fyrir\n    m\u00e1lefnum hinsegin f\u00f3lks fagna sigri mannr\u00e9ttinda \u00ed P\u00f3llandi.\n\n    Herfer\u00f0 gegn h\u00f3m\u00f3f\u00f3b\u00edu eru bar\u00e1ttusamt\u00f6k hinsegin f\u00f3lks \u00ed P\u00f3llandi, f\u00f6gnu\u00f0u\n    st\u00f3rsigri \u00ed g\u00e6r. Justyna Nakielska, talsma\u00f0ur samtakanna segir \u00ed samtali vi\u00f0\n    Fr\u00e9ttastofu a\u00f0 sv\u00e6\u00f0in eru \u00feekkt sem sv\u00e6\u00f0i \u00e1n hinsegin f\u00f3lks (LGBT-free\n    zones).\n\n    Justyna segir a\u00f0 tugir sveitarf\u00e9laga hafi sam\u00feykkt regluger\u00f0ina og hafi\n    \u00fe\u00e1verandi forma\u00f0ur Mannr\u00e9ttindaskrifstofu P\u00f3llands k\u00e6rt 9 sveitarf\u00e9l\u00f6g. \u00cd\n    fimm tilvikum \u00e1kv\u00e1\u00f0u l\u00e6gri d\u00f3mstig a\u00f0 \u00feessi sv\u00e6\u00f0i v\u00e6ru \u00f3l\u00f6gleg. Fj\u00f3rum m\u00e1lum\n    var \u00e1fr\u00fdja\u00f0 til H\u00e6star\u00e9ttar stj\u00f3rns\u00fdslulaga sem sta\u00f0festi a\u00f0 sv\u00e6\u00f0in v\u00e6ru\n    \u00f3l\u00f6gleg \u00ed \u00f6llum fj\u00f3rum tilvikum. Justyna vonar a\u00f0 n\u00faverandi forma\u00f0ur\n    Mannr\u00e9tindaskrifstofunnar haldi \u00e1fram a\u00f0 vinna \u00ed a\u00f0 \u00f3gilda regluger\u00f0ina \u00ed\n    \u00f6llum hinum sveitarf\u00e9l\u00f6gunum.\n\n    Regluger\u00f0ir sveitarf\u00e9laganna sneru a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 banna svokalla\u00f0a upphafningu\n    samkynhneig\u00f0ar, s\u00e9rstaklega \u00ed k\u00f3lum. Framkv\u00e6mdarstj\u00f3rn ESB l\u00fdsti \u00fev\u00ed yfir a\u00f0\n    regluger\u00f0irnar gengju gegn l\u00f6gum Evr\u00f3pusambandsins um a\u00f0 ekki m\u00e6tti mismuna\n    f\u00f3lki \u00e1 grundvelli kynhneig\u00f0ar.\n\n    Framkv\u00e6mdastj\u00f3rn Evr\u00f3pusambandsins hefur innleitt \u00ed samstarfssamninginn vi\u00f0\n    P\u00f3lland \u00e1kv\u00e6\u00f0i sem bannar fj\u00e1rhagslegan stu\u00f0ning vi\u00f0 sveitarstj\u00f3rnir sem\n    hafa sam\u00feykkt sv\u00e6\u00f0i \u00e1n hinsegin f\u00f3lks. \u00c1kv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed samstarfssamningnum mun \u00e1n\n    efa lei\u00f0a til \u00feess a\u00f0 \u00e1lyktanir sveitarstj\u00f3rna ver\u00f0a felldar \u00far gildi, vegna\n    \u00feess a\u00f0 fj\u00e1rveitingar sambandsins nema r\u00famlega sj\u00f6t\u00edu tveimum millj\u00f6r\u00f0um\n    evra.\n\n    Herfer\u00f0 gegn h\u00f3m\u00f3f\u00f3b\u00edu segir a\u00f0 ni\u00f0ursta\u00f0a H\u00e6star\u00e9ttar stj\u00f3rns\u00fdslulaga og\n    n\u00fdja \u00e1kv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed l\u00f6gum ESB s\u00e9 st\u00f3rsigur \u00ed bar\u00e1ttunni fyrir l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i og\n    mannr\u00e9ttindum.\n- text: >-\n    Hj\u00e1 MS \u00e1 Egilsst\u00f6\u00f0um er framleitt miki\u00f0 af osti sem a\u00f0allega er seldur til\n    pizzuger\u00f0ar. A\u00f0eins um 10% mj\u00f3lkurinnar fer \u00ed ostinn en hitt rennur fr\u00e1 sem\n    mysa. Lengi vel f\u00f3r h\u00fan l\u00edtt hreinsu\u00f0 \u00ed Lagarflj\u00f3t og endu\u00f0u fita, pr\u00f3t\u00edn og\n    mj\u00f3lkursykur \u00ed flj\u00f3tinu. Ekki er langt s\u00ed\u00f0an b\u00e6\u00f0i fita og og mj\u00f3lkursykur\n    m\u00e6ldust langt yfir starfsleyfism\u00f6rkum og ger\u00f0i fyrirt\u00e6ki\u00f0 \u00farb\u00e6tur til a\u00f0 n\u00e1\n    fitunni \u00far fr\u00e1rennslinu en mj\u00f3lkursykurinn rennur enn \u00fat \u00ed n\u00e1tt\u00faruna.\n\n    Lengi hefur sta\u00f0i\u00f0 til hj\u00e1 MS a\u00f0 safna saman 54 millj\u00f3num l\u00edtra af mysu fr\u00e1\n    starfsst\u00f6\u00f0vum s\u00ednum og framlei\u00f0a me\u00f0al annars \u00far henni hreinan v\u00ednanda \u00e1\n    Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3ki. Ekkert hefur enn or\u00f0i\u00f0 af \u00feessu og hefur heilbrig\u00f0iseftirlit\n    Austurlands enn og aftur krafi\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 um a\u00f0 lj\u00faka \u00farb\u00f3tum. Fyrirt\u00e6kinu\n    ver\u00f0ur gert a\u00f0 taka s\u00fdni \u00far fr\u00e1veitunni \u00ed byrjun sumars. \u00cd samtali vi\u00f0\n    Austurfr\u00e9tt segir rekstrarstj\u00f3ri hj\u00e1 MS a\u00f0 ekki hafi veri\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 opna\n    verksmi\u00f0juna \u00e1 Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3ki vegna tafa sem me\u00f0al annars megi rekja til Covid.\n    Vonir standi til a\u00f0 starfsemin fari \u00ed gang s\u00ed\u00f0la \u00e1rs.\n\n    Miki\u00f0 af mj\u00f3lkursykri rennur enn \u00ed Lagarflj\u00f3t fr\u00e1 starfsst\u00f6\u00f0 MS \u00e1\n    Egilsst\u00f6\u00f0um. Heilbrig\u00f0iseftirlit Austurlands hefur \u00ed m\u00f6rg \u00e1r beint \u00fev\u00ed til\n    fyrirt\u00e6kisins a\u00f0 b\u00e6ta hreinsun \u00e1 fr\u00e1veitu.\n- text: >-\n    \u00dea\u00f0 sp\u00e1ir su\u00f0l\u00e6gri \u00e1tt og hita \u00e1 bilinu fimm til fimmt\u00e1n stig \u00ed dag og \u00e1\n    morgun og hl\u00fdjast ver\u00f0ur \u00e1 austanver\u00f0u landinu. Vi\u00f0 \u00feessar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur getur\n    skapast snj\u00f3fl\u00f3\u00f0ah\u00e6tta, s\u00e9rstaklega \u00fear sem n\u00fdlega hefur snj\u00f3a\u00f0. Harpa\n    Gr\u00edmsd\u00f3ttir, h\u00f3pstj\u00f3ri ofanfl\u00f3\u00f0av\u00f6ktunar hj\u00e1 Ve\u00f0urstofunni, segir a\u00f0 \u00fev\u00ed\n    \u00feurfi a\u00f0 fylgjast vel me\u00f0 snj\u00f3al\u00f6gum. Talsver\u00f0ur snj\u00f3r f\u00e9ll \u00e1 Tr\u00f6llaskaga\n    fyrir f\u00e1einum d\u00f6gum og \u00fear er h\u00e6ttan einna mest. S\u00e9rstaklega vi\u00f0 veginn um\n    \u00d3lafsfjar\u00f0arm\u00fala og Siglufjar\u00f0arveg. Harpa segir ekkert hafa skri\u00f0i\u00f0 af sta\u00f0\n    enn \u00fe\u00e1 en \u00fea\u00f0 sj\u00e1ist k\u00f6gglahrun og hreyfingar \u00e1 yfirbor\u00f0i. \u00dea\u00f0 s\u00e9 b\u00f3t \u00ed m\u00e1li\n    a\u00f0 ekki rigni \u00fear sem snj\u00f3rinn er mestur en vi\u00f0 langvarandi hl\u00fdindi s\u00e9 h\u00e6tta\n    \u00e1 krapafl\u00f3\u00f0um. \u00dea\u00f0 er minni snj\u00f3r \u00e1 Vestfj\u00f6r\u00f0um og h\u00e6ttan \u00fear \u00fev\u00ed ekki\n    mikil, a\u00f0 s\u00f6gn H\u00f6rpu. \u00c1 Austfj\u00f6r\u00f0um s\u00e9 lengra s\u00ed\u00f0an snj\u00f3a\u00f0i og \u00fea\u00f0 hj\u00e1lpi\n    til. \u00cd snj\u00f3fl\u00f3\u00f0asp\u00e1 Ve\u00f0ustofunnar er s\u00f6g\u00f0 t\u00f6luver\u00f0 fl\u00f3\u00f0ah\u00e6tta \u00e1 nor\u00f0anver\u00f0um\n    Vestfj\u00f6r\u00f0um, utanver\u00f0um Tr\u00f6llaskaga og Austfj\u00f6r\u00f0um. Harpa hvetur f\u00f3lk sem er\n    \u00e1 fer\u00f0 \u00e1 fj\u00f6llun til a\u00f0 fara varlega.\ndatasets:\n- thors/RRN\npipeline_tag: summarization\n---\n\n# Model Description\n\nThis is Google's [mT5 base](https://huggingface.co/google/mt5-base) model fine-tuned for abstractive text summarization in Icelandic. The model is fine-tuned on the [R\u00daV Radio News (RRN)](https://huggingface.co/datasets/thors/RRN) dataset.\n\n# Citation\n```\n@inproceedings{sverrisson2023abstractive,\n  title={Abstractive Text Summarization for Icelandic},\n  author={Sverrisson, {\\TH}{\\'o}r and Einarsson, Hafsteinn},\n  booktitle={Proceedings of the 24th Nordic Conference on Computational Linguistics (NoDaLiDa)},\n  pages={17--31},\n  year={2023}\n}\n```", "size_bytes": "2329696205", "downloads": 4}