{"pretrained_model_name": "ozcangundes/mt5-small-turkish-squad", "description": "---\nlanguage: tr\ndatasets:\n- TQUAD\npipeline_tag: question-answering\nlicense: mit\n---\n\n# mT5-small based Turkish Question Answering System\n\n[Google's Multilingual T5-small](https://github.com/google-research/multilingual-t5) is fine-tuned on [Turkish Question Answering dataset](https://github.com/TQuad/turkish-nlp-qa-dataset) for **Q&A** downstream task by using Pytorch Lightning.\u26a1  \n\nThe notebook that includes all fine tuning process will be shared on my Github page later. mT5 small model has 300 million parameters and model size is about 1.2GB. Therefore, it takes significant amount of time to fine tune it.\n\n**Important Note**: mT5 was only pre-trained on [mC4](https://www.tensorflow.org/datasets/catalog/c4#c4multilingual)\nexcluding any supervised training. Therefore, the mT5 model has to be fine-tuned before it is useable on a downstream task.\n\n## Usage \ud83d\ude80\n\n```python\nfrom transformers import AutoTokenizer, AutoModelForSeq2SeqLM\n\ntokenizer = AutoTokenizer.from_pretrained(\"ozcangundes/mt5-small-turkish-squad\")\n\nmodel = AutoModelForSeq2SeqLM.from_pretrained(\"ozcangundes/mt5-small-turkish-squad\")\n\ndef get_answer(question,context):\n  source_encoding=tokenizer(\n    question,\n    context,\n    max_length=512,\n    padding=\"max_length\",\n    truncation=\"only_second\",\n    return_attention_mask=True,\n    add_special_tokens=True,\n    return_tensors=\"pt\")\n  \n  generated_ids=model.generate(\n      input_ids=source_encoding[\"input_ids\"],\n      attention_mask=source_encoding[\"attention_mask\"],\n      max_length=120)\n\n  preds=[tokenizer.decode(gen_id, skip_special_tokens=True, clean_up_tokenization_spaces=True) for gen_id in generated_ids]\n\n  return \"\".join(preds)\n```\n\n### Example 1\n```python\nquestion={\n    \"context\":\"Pardus, Google'\u0131n \u00f6\u011frencilerle staj ve kendini geli\u015ftirme imk\u00e2n\u0131 ile \\ \n    tasar\u0131lara geli\u015ftirici ve katk\u0131 sa\u011flamay\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k kaynak tasar\u0131s\u0131 \\\n    Google Summer of Code'a 2008 ve 2009 olmak \u00fczere iki kere kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu organizasyona \\\n    ilk kat\u0131lan T\u00fcrk tasar\u0131s\u0131 Pardus olmu\u015ftur. Baz\u0131 d\u00f6nemlerde Pardus hakk\u0131ndaki geli\u015fmeleri \\\n    halka duyurmak ve tasar\u0131ya olan ilgiyi artt\u0131rmak amac\u0131yla CeBIT Eurasia Bili\u015fim Fuar\u0131'na \\\n    kat\u0131l\u0131m sa\u011flanmaktad\u0131r. 2006, 2008, 2009, 2010, 2011,2013 ve 2014 bu fuarlarda Pardus \\\n    stand\u0131 kurulmu\u015ftur.2014 y\u0131l\u0131nda ICT SummitT Now Bili\u015fim Zirvesi'nde yer al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. \\\n    B\u0130L\u0130\u015e\u0130M\u20192014 TBD 31. Ulusal Bili\u015fim Kurultay\u0131 ve CITEX\u20192014 Ankara Bili\u015fim Fuar\u0131\u2019na \\\n    G\u00fcm\u00fc\u015f sponsorluk ile katk\u0131da bulunulmu\u015f ve Pardus stand\u0131 kurulmu\u015ftur.\",\n    \"question\":\"Pardus\u2019un Google Summer of Code'a kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 y\u0131llar nelerdir?\"\n    }\n    \nget_answer(question[\"question\"],question[\"context\"])\n```\n> 2008 ve 2009\n\n### Example 2\n```python\nquestion2={\n    \"context\":\"II. Bayezid ve I. Selim devrinde ya\u015fad\u0131 ve iki defa hekimba\u015f\u0131l\u0131k yapt\u0131. \\\n    B\u00f6brek ve idrar kesesindeki ta\u015f olu\u015fumunun nedenlerini ve tedavisini inceledi\u011fi \\\n    eseriyle tan\u0131n\u0131r. Ad\u0131 kaynaklarda Ahmed ve Mahmud olarak da ge\u00e7er. Ahi \u00c7elebi \\\n    olarak \u00fcn yapm\u0131\u015ft\u0131r. Babas\u0131 Tabib Mevlana Kemal ile birlikte 1463\u2019te \u0130stanbul\u2019a yerle\u015fti. \\\n    Mevlana Kemal, devrin \u00fcnl\u00fc hekimlerindendir. Tebriz ya da \u015eirvan as\u0131ll\u0131 oldu\u011fu \u00e7e\u015fitli \\\n    kaynaklarda belirtilir. Ahi Mehmet \u00c7elebi, hekimli\u011fi daha \u00e7ok babas\u0131ndan \u00f6\u011frendi. Onun \\\n    \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra devrin \u00f6nemli hekimleri Kutb\u00fcddin ile Altun\u00eez\u00e2de\u2019den ders al\u0131p k\u0131sa zamanda \\\n    mesle\u011fini ilerletti. Hekimlik becerisinin yan\u0131 s\u0131ra kuramsal bilgisiyle de kendisini \\\n    kabul ettirerek \u00f6nce F\u00e2tih Dar\u00fc\u015f\u015fifas\u0131na hekim, sonra da ba\u015fhekim oldu. II. Bayezid\u2019in \\\n    g\u00fcvenini kazanarak mutfak eminli\u011fine, ard\u0131ndan da Hekimba\u015f\u0131l\u0131\u011fa getirildi. D\u00f6rt bu\u00e7uk \\\n    y\u0131l bu g\u00f6revde kalan Ah\u00ee \u00c7elebi, II. Bayezid\u2019in \u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fczerine gelene\u011fe uyularak azledildi. \\\n    Bir m\u00fcddet sonra Yavuz onu tekrar Hekimba\u015f\u0131l\u0131\u011fa getirdi ve M\u0131s\u0131r seferine beraberinde \\\n    g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. I. Selim'in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra Hekimba\u015f\u0131l\u0131k tan tekrar azledildi. Kaynaklar\u0131n \\\n    belirtti\u011fine g\u00f6re, ya\u015f\u0131 doksan\u0131 ge\u00e7mi\u015f oldu\u011fu halde, hacdan d\u00f6nerken Kahire\u2019de \\\n    \u00f6lm\u00fc\u015f ve \u0130mam \u015eafi'nin kabri civar\u0131na defnedilmi\u015ftir.\",\n    \"question\":\"Ahi Mehmet \u00c7elebi hangi eseri ile tan\u0131n\u0131r?\"\n    }\n    \nget_answer(question2[\"question\"],question2[\"context\"])\n```\n> B\u00f6brek ve idrar kesesindeki ta\u015f olu\u015fumunun nedenlerini ve tedavisini inceledi\u011fi eseriyle\n\nCreated by \u00d6zcan G\u00fcnde\u015f \u270c\ufe0f\n---\n\nTwitter: <a href=\"https://twitter.com/ozcangundes\" target=\"blank\"><img align=\"center\" src=\"https://cdn.jsdelivr.net/npm/simple-icons@3.0.1/icons/twitter.svg\" alt=\"ozcangundes\" height=\"30\" width=\"30\" /></a>\nLinkedin: <a href=\"https://www.linkedin.com/in/%C3%B6zcan-g%C3%BCnde%C5%9F-7693055b/\" target=\"blank\"><img align=\"center\" src=\"https://cdn.jsdelivr.net/npm/simple-icons@3.0.1/icons/linkedin.svg\" alt=\"13198517\" height=\"30\" width=\"30\" /></a>\nMedium: <a href=\"https://medium.com/@ozcangundes\" target=\"blank\"><img align=\"center\" src=\"https://cdn.jsdelivr.net/npm/simple-icons@3.0.1/icons/medium.svg\" alt=\"@ozcangundes\" height=\"30\" width=\"30\" /></a>\nGithub: <a href=\"https://github.com/ozcangundes\" target=\"blank\"><img align=\"center\" src=\"https://cdn.jsdelivr.net/npm/simple-icons@3.0.1/icons/github.svg\" alt=\"@ozcangundes\" height=\"30\" width=\"30\" /></a>\n\n", "size_bytes": "1200772831", "downloads": 28}