{"pretrained_model_name": "it5/mt5-base-wiki-summarization", "description": "---\nlanguage:\n- it\nlicense: apache-2.0\ndatasets:\n- wits\ntags:\n- italian\n- sequence-to-sequence\n- wikipedia\n- summarization\n- wits\nwidget:\n- text: \"La 5\u00aa Commissione ha competenza per i disegni di legge riguardanti le specifiche materie del bilancio, del personale e dei servizi del Ministero dell'economia, nonch\u00e9 per i disegni di legge riguardanti la materia finanziaria. La Commissione \u00e8 composta da 26 senatori (di cui 2 segretari, 2 vicepresidenti di cui 1 componente esterno, e un presidente) scelti in modo omogeneo tra i componenti di quel ramo del Parlamento, in modo da rispecchiarne le forze politiche presenti. Essi sono scelti dai gruppi parlamentari (e non dal Presidente, come invece accade per l'organismo della Giunta parlamentare): per la nomina dei membri ciascun Gruppo, entro cinque giorni dalla propria costituzione, procede, dandone comunicazione alla Presidenza del Senato, alla designazione dei propri rappresentanti nelle singole Commissioni permanenti. Ogni senatore chiamato a far parte del governo o eletto presidente della Commissione \u00e8, per la durata della carica, sostituito dal suo gruppo nella Commissione con un altro senatore, che continuer\u00e0 ad appartenere anche alla Commissione di provenienza. Tranne in rari casi nessun Senatore pu\u00f2 essere assegnato a pi\u00f9 di una Commissione permanente. Le Commissioni permanenti sono rinnovate dopo il primo biennio della legislatura ed i loro componenti possono essere confermati.\"\n- text: \"Interni della chiesa  Si pensa che gi\u00e0 ai tempi di Gediminas vi fosse una piccola chiesa, probabilmente in legno. Nel 1408 circa Vitoldo costru\u00ec la chiesa dello Spirito Santo che and\u00f2 in seguito ampliata. Nel 1501 Alessandro Jagellone lo don\u00f2 al monastero domenicano, il pi\u00f9 antico della Lituania, che nel 1679-88 fu ampliato e ricostruito. Di quel periodo sopravvivono le mura della chiesa, mentre l'arredamento interno fu realizzato nel 1749-1770 e la cupola affront\u00f2 dei lavori di restauro nel 1752-1760. Nel 1844 le autorit\u00e0 zariste chiusero il monastero e la chiesa divenne parrocchiale. Oggi serve la comunit\u00e0 polacca di Vilnius.  Su via \u0160v. Ignoto fu fondato un monastero domenicano nel 1501. Come molti altri edifici, questo monastero fu convertito in una prigione dalle autorit\u00e0 zariste nel 1807. Costitu\u00ec un luogo di prigionia per molti patrioti lituani, nello specifico i Filareti, i quali parteciparono alle rivolte del 1831 e del 1863.   Organo  La chiesa si trova lateralmente rispetto alla strada e non ha una facciata principale ben disegnata. L'altezza, inclusa la cupola, \u00e8 di 51 m. La parte inferiore della facciata (con piccole torri gemelle) \u00e8 ricoperta da edifici conventuali e l'esterno presenta caratteristiche architettoniche tipiche del tardo barocco. Celebre per i fantasiosi ornamenti rococ\u00f2, l'interno della chiesa \u00e8 tra i pi\u00f9 celebri della Lituania per via dei cartigli con vari stemmi e affreschi lungo la navata: vi sono 16 altari nella chiesa. Gli altari e il pulpito sono assai decorati con sculture e ornamenti rotondi e in rilievo. Tra gli affreschi barocchi, si pensi alla composizione multi-figurale intitolata ''Apoteosi dello Spirito Santo'' (neobarocco, XIX secolo) nella cupola, 45 dipinti nella chiesa (tra cui un'immagine di Santa Barbara con un'ambientazione del XVII o XVIII secolo, una di Santa Caterina da Siena in stile rococ\u00f2 di Szymon Czechowicz, un ritratto di Alessandro Jagellone di un artista sconosciuto della seconda met\u00e0 del XVIII secolo).   Un ingresso sotto l'altare conduce alle grandi volte, labirintiche, con molte stanze e cripte: i sotterranei ospitano i resti di centinaia di residenti di Vilnius, alcuni dei quali mummificatisi naturalmente, e sono circondati da leggende metropolitane. Sebbene l'esistenza dei sotterranei fosse nota, i primi sforzi per esplorare e mappare le cripte furono abbandonate nonostante lo sforzo degli studenti dell'Universit\u00e0 di Vilnius negli anni '30. Tuttavia, questi ultimi non avevano osservato le corrette procedure archeologiche e causarono infatti molti danni: il modus operandi prevedeva lo smistamento delle ossa ponendo tutti i teschi sugli scaffali e rimuovendoli le tombe. Da allora, i resti sono stati spostati molte volte lasciandoli in uno stato casuale e disorganizzato. Stando alle leggende che aleggiano sul luogo, i resti sarebbero di soldati francesi recatisi in citt\u00e0 nel corso della campagna di Russia del 1812 avviata da Napoleone Bonaparte, di vittime dell'Inquisizione o della peste nera. Pi\u00f9 romantiche risultano le affermazioni di chi sostiene che i corridoi sotterranei facevano parte di una rete di passaggi pi\u00f9 ampia che consentiva agli amanti leggendari Barbara Radziwi\u0142\u0142 e Sigismondo II Augusto di incontrarsi in segreto.  Nel 2011, gli antropologi dell'Universit\u00e0 di Vilnius, guidati da Rimantas Jankauskas, avviarono uno studio sui corpi mummificati, stimando settimane dopo che le volte conservassero i resti di circa 600 persone, tra cui molte donne e bambini dalla met\u00e0 del XVIII secolo all'inizio del XIX secolo. Il team ha selezionato i cadaveri meglio conservati e ha eseguito la loro tomografia. I risultati mostrano che molte persone erano in sovrappeso e avevano l'alluce valgo, il che ha portato alla conclusione che si trattava di alti borghesi o comunque di cittadini abbienti. \"\n- text: \"Le dimensioni dell'isola sono di 8 km di lunghezza e di 3,2 km di larghezza.  Si trova a 1,6 km a sud-est dell'isola di Renaud, dalla quale \u00e8 separata dal passaggio Rodman. La sua altezza \u00e8 di 100 m.  Fu scoperta dall'esploratore e baleniere britannico John Biscoe nel 1832 e venne mappata durante una spedizione antartica francese realizzata nel primo decennio del XX secolo. Al comando della spedizione era Jean-Baptiste Charcot e il nome fu scelto per onorare l'esploratore e geografo francese Charles Rabot.  === Rivendicazioni territoriali === * Secondo l'Argentina appartiene al dipartimento dell'Antartide Argentina nella provincia della Terra del Fuoco.  * Secondo il Cile appartiene al comune antartico della provincia cilena antartica nella regione di Magallanes e dell'Antartico cileno. * Secondo il Regno Unito fa parte del territorio antartico britannico.   Per il Trattato Antartico tali rivendicazioni sono sospese.  Sull'isola \u00e8 presente il rifugio Guillochon, sito storico antartico. \"\n- text: \"Vanni ha la sua prima mostra personale nel 1948, alla Galleria Margherita di Roma. Nel 1949 vince una borsa di studio che lo porter\u00e0 a studiare ad Amsterdam sotto la guida del pittore neoplastico Friedrich Vordemberge-Gildewart. Nel 1952 vince una Fulbright Scholarship che lo porter\u00e0 a studiare in America, alla Yale University, sotto la guida di Josef Albers.   Dal 1953 al 1960 si stabilisce a Parigi, dove illustra alcuni libri per bambini che in seguito vinceranno il premio del Club des Editeurs. Nel 1954 lavora come consulente del colore per il documentario su Picasso di Luciano Emmer, e nel 1955 comincia la sua lunga collaborazione con la Galleria Schneider, affiancando artisti come Corrado Cagli. Dal 1969 al 1974 lavora su dei bassorilievi in vetro resina sui quali vengono proiettati dei film astratti da lui creati, per creare dei quadri che si trasformino continuamente nel tempo.   Nel 1979 lascia Roma per stabilirsi a New York, dove alla carriera di pittore affiancher\u00e0 quella di professore per la prestigiosa Cooper Union School of Art, dove insegner\u00e0 ininterrottamente dal 1984 al 2014.   L'opera pittorica di Vanni \u00e8 segnata da una visione estremamente personale, lontana dalle correnti e dai movimenti che hanno caratterizzato la seconda met\u00e0 del XX secolo. Memore delle lunghe conversazioni avute da Vanni nella sua primissima giovent\u00f9, con il filosofo e pittore futurista Alberto Bragaglia, le sue opere sono contrassegnate da un \u201ceclettismo\u201d formale programmatico, alla base del quale resta costante una conoscenza profonda delle molteplici tecniche artistiche utilizzate (tra cui il mosaico, l\u2019affresco e la tempera ad uovo). Pur esprimendosi per lo pi\u00f9 in cicli di opere dove l\u2019astrazione formale \u00e8 la principale componente figurativa, sono da sottolineare alcune opere dove Vanni ha dato prova di una importante padronanza dell\u2019arte figurativa. Importanti e numerose sono le sue realizzazioni anche nel campo dell\u2019illustrazione. Sue sono le illustrazioni per la novella ''Agostino'' di Alberto Moravia, per il libro ''Love'' di Lowell A. Siff e delle ''Contes de Cristal'' di Alice Col\u00e9no.  Ha tenuto mostre personali in Italia e all\u2019estero ed esposto in mostre collettive di rappresentanza italiana nei musei e nelle gallerie di ogni parte del mondo. \"\nmetrics:\n- rouge\n- bertscore\nmodel-index:\n- name: mt5-base-wiki-summarization\n  results:\n  - task: \n      type: wiki-summarization\n      name: \"Wikipedia Summarization\"\n    dataset:\n      type: wits\n      name: \"WITS\"\n    metrics:\n      - type: rouge1\n        value: 0.348\n        name: \"Test Rouge1\"\n      - type: rouge2\n        value: 0.200\n        name: \"Test Rouge2\"\n      - type: rougeL\n        value: 0.315\n        name: \"Test RougeL\"\n      - type: bertscore\n        value: 0.520\n        name: \"Test BERTScore\"\n        args:\n          - model_type: \"dbmdz/bert-base-italian-xxl-uncased\"\n          - lang: \"it\"\n          - num_layers: 10\n          - rescale_with_baseline: True\n          - baseline_path: \"bertscore_baseline_ita.tsv\"\nco2_eq_emissions:\n      emissions: \"40g\"\n      source: \"Google Cloud Platform Carbon Footprint\"\n      training_type: \"fine-tuning\"\n      geographical_location: \"Eemshaven, Netherlands, Europe\"\n      hardware_used: \"1 TPU v3-8 VM\"\nthumbnail: https://gsarti.com/publication/it5/featured.png\n---\n# mT5 Base for Wikipedia Summarization \u2702\ufe0f\ud83d\udcd1 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nThis repository contains the checkpoint for the [mT5 Base](https://huggingface.co/google/mt5-base) model fine-tuned on Wikipedia summarization on the [WITS](https://www.semanticscholar.org/paper/WITS%3A-Wikipedia-for-Italian-Text-Summarization-Casola-Lavelli/ad6c83122e721c7c0db4a40727dac3b4762cd2b1) dataset as part of the experiments of the paper [IT5: Large-scale Text-to-text Pretraining for Italian Language Understanding and Generation](https://arxiv.org/abs/2203.03759) by [Gabriele Sarti](https://gsarti.com) and [Malvina Nissim](https://malvinanissim.github.io). \n\nA comprehensive overview of other released materials is provided in the [gsarti/it5](https://github.com/gsarti/it5) repository. Refer to the paper for additional details concerning the reported scores and the evaluation approach.\n\n## Using the model\n\nModel checkpoints are available for usage in Tensorflow, Pytorch and JAX. They can be used directly with pipelines as:\n\n```python\nfrom transformers import pipelines\n\nwikisum = pipeline(\"summarization\", model='it5/mt5-base-wiki-summarization')\nwikisum(\"Le dimensioni dell'isola sono di 8 km di lunghezza e di 3,2 km di larghezza.  Si trova a 1,6 km a sud-est dell'isola di Renaud, dalla quale \u00e8 separata dal passaggio Rodman. La sua altezza \u00e8 di 100 m.  Fu scoperta dall'esploratore e baleniere britannico John Biscoe nel 1832 e venne mappata durante una spedizione antartica francese realizzata nel primo decennio del XX secolo. Al comando della spedizione era Jean-Baptiste Charcot e il nome fu scelto per onorare l'esploratore e geografo francese Charles Rabot.  === Rivendicazioni territoriali === * Secondo l'Argentina appartiene al dipartimento dell'Antartide Argentina nella provincia della Terra del Fuoco.  * Secondo il Cile appartiene al comune antartico della provincia cilena antartica nella regione di Magallanes e dell'Antartico cileno. * Secondo il Regno Unito fa parte del territorio antartico britannico.   Per il Trattato Antartico tali rivendicazioni sono sospese.  Sull'isola \u00e8 presente il rifugio Guillochon, sito storico antartico. \")\n>>> [{\"generated_text\": \"L' '''isola di Rabot''' si trova in prossimit\u00e0 dell'isola di Renaud, a sud dell'Argentina.\"}]\n```\n\nor loaded using autoclasses:\n\n```python\nfrom transformers import AutoTokenizer, AutoModelForSeq2SeqLM\n\ntokenizer = AutoTokenizer.from_pretrained(\"it5/mt5-base-wiki-summarization\")\nmodel = AutoModelForSeq2SeqLM.from_pretrained(\"it5/mt5-base-wiki-summarization\")\n```\n\nIf you use this model in your research, please cite our work as:\n\n```bibtex\n@article{sarti-nissim-2022-it5,\n    title={{IT5}: Large-scale Text-to-text Pretraining for Italian Language Understanding and Generation},\n    author={Sarti, Gabriele and Nissim, Malvina},\n    journal={ArXiv preprint 2203.03759},\n    url={https://arxiv.org/abs/2203.03759},\n    year={2022},\n\tmonth={mar}\n}\n```", "size_bytes": "2329728077", "downloads": 13}