{"pretrained_model_name": "phpaiola/ptt5-base-summ-cstnews", "description": "---\nlanguage: pt\nlicense: mit\ntags:\n- t5\n- pytorch\n- pt\n- pt-br\n- summarization\n- abstractive summarization\ninference:\n  parameters:\n    min_length: 80\n    max_length: 384\n    top_k: 5\nwidget:\n- text: 'O homem, Wilmer Antonio Marin, conhecido como Hugo, seria um alto comandante das For\u00e7as Armadas Revolucion\u00e1rias da Col\u00f4mbia (Farc), o maior grupo rebelde do pa\u00eds. Ele \u00e9 acusado de ter perpetrado um ataque num clube noturno em fevereiro que matou 35 pessoas e feriu 160. Hugo tamb\u00e9m estaria envolvido no assassinato do empres\u00e1rio japon\u00eas Chikao Muramatsu que foi encontrado morto a tiros em novembro, quase tr\u00eas anos depois de ter sido seq\u00fcestrado. Golpe O resgate de US$ 19 milh\u00f5es (R$ 55 milh\u00f5es) tinha sido pedido para a liberta\u00e7\u00e3o de Muramatsu. As autoridades colombianas acreditam que a deten\u00e7\u00e3o de Hugo representa um grande golpe na estrutura da Farc em Bogot\u00e1. Wilmer Antonio Marin \u00e9 acusado de administrar uma rede de seq\u00fcestros que teria, como alvo, empres\u00e1rios ricos e estrangeiros. Ele seria repons\u00e1vel por seq\u00fcestr\u00e1-los no meio da rua e lev\u00e1-los para as montanhas onde a guerrilha tem suas bases.'\n  example_title: \"Not\u00edcia 1\"\n- text: 'Terminou a rebeli\u00e3o de presos no Centro de Cust\u00f3dia de Presos de Justi\u00e7a (CCPJ), em S\u00e3o Lu\u00eds, no come\u00e7o da tarde desta quarta-feira (17). Os presos entregaram as armas e a pol\u00edcia faz uma revista dentro da unidade. O motim come\u00e7ou durante a festa do Dia das Crian\u00e7as, realizada na ter\u00e7a-feira (16). As 16 crian\u00e7as e 14 adultos foram libertados. Segundo informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, o l\u00edder da rebeli\u00e3o foi transferido para o Pres\u00eddio de Pedrinhas, na capital maranhense. Os presos receberam garantias, por parte do diretor da unidade, de que n\u00e3o haveria repres\u00e1lias e novas transfer\u00eancias. Os presos tentaram fugir durante a festa, mas o plano foi descoberto. No come\u00e7o da rebeli\u00e3o quatro pessoas ficaram feridas, entre elas uma auxiliar de enfermagem e um agente de pol\u00edcia que trabalham no pres\u00eddio. A unidade ficou sem luz e \u00e1gua e as negocia\u00e7\u00f5es para a liberta\u00e7\u00e3o dos ref\u00e9ns foi retomada na manh\u00e3 desta quarta-feira. Segundo informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, os presos temiam uma transfer\u00eancia em massa depois de terem iniciado uma outra rebeli\u00e3o durante a greve de policiais no estado, na semana passada. A CCPJ tem capacidade para cerca de 80 presos, mas abriga 203 homens.'\n  example_title: \"Not\u00edcia 2\"\n---\n\n# Portuguese T5 for Abstractive Summarization (PTT5 Summ)\n\n## Introduction\nPTT5 Summ is a fine-tuned [PTT5](https://github.com/unicamp-dl/PTT5) model to perform Abstractive Summarization in Brazilian Portuguese texts. This model was fine-tuned on the datasets: [WikiLingua](https://github.com/esdurmus/Wikilingua), [XL-Sum](https://github.com/csebuetnlp/xl-sum), [TeM\u00e1rio](http://www.nilc.icmc.usp.br/nilc/download/NILCTR0706-MazieroEtAl(2).pdf) and [CSTNews](http://nilc.icmc.usp.br/CSTNews/login/?next=/CSTNews/).\n\nFor further information, please go to [PTT5 Summ repository](https://github.com/pedropaiola/ptt5-summ).\n\n## Available models\n| Model                                                                                                | Dataset used in fine-tuning| \n| :-:                                                                                                  | :-:                        | \n| [phpaiola/ptt5-base-summ-wikilingua](https://huggingface.co/phpaiola/ptt5-base-summ-wikilingua)      | WikiLingua |\n| [phpaiola/ptt5-base-summ-xlsum](https://huggingface.co/phpaiola/ptt5-base-summ-xlsum)                | XL-Sum     |\n| [phpaiola/ptt5-base-summ-temario](https://huggingface.co/phpaiola/ptt5-base-summ-temario)            | 1st phase: WikiLingua. 2nd phase: TeMario |\n| [phpaiola/ptt5-base-summ-cstnews](https://huggingface.co/phpaiola/ptt5-base-summ-cstnews)            | 1st phase: WikiLingua. 2nd phase: CSTNews|\n\n## Usage example\n```python\n# Tokenizer \nfrom transformers import T5Tokenizer\n\n# PyTorch model \nfrom transformers import T5Model, T5ForConditionalGeneration\n\ntoken_name = 'unicamp-dl/ptt5-base-portuguese-vocab'\nmodel_name = 'phpaiola/ptt5-base-summ-xlsum'\n\ntokenizer = T5Tokenizer.from_pretrained(token_name )\nmodel_pt = T5ForConditionalGeneration.from_pretrained(model_name)\n\ntext = '''\n\u201cA tend\u00eancia de queda da taxa de juros no Brasil \u00e9 real, \u00e9 vis\u00edvel\u201d, disse Meirelles, que participou na capital americana de uma s\u00e9rie de reuni\u00f5es e encontros com banqueiros e investidores que aconteceram paralelamente \u00e0s reuni\u00f5es do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) e do Banco Mundial (Bird) no fim de semana.\nPara o presidente do BC, a atual pol\u00edtica econ\u00f4mica do governo e a manuten\u00e7\u00e3o da taxa de infla\u00e7\u00e3o dentro da meta s\u00e3o fatores que garantem queda na taxa de juros a longo prazo.\n\u201cMas \u00e9 importante que n\u00f3s n\u00e3o olhemos para isso apenas no curto prazo. Temos que olhar no m\u00e9dio e longo prazos\u201d, disse Meirelles.\nPara ele, o trabalho que o Banco Central tem feito para conter a infla\u00e7\u00e3o dentro da meta vai gerar queda gradual da taxa de juros.\nBC do ano\nNeste domingo, Meirelles participou da cerim\u00f4nia de entrega do pr\u00eamio \u201cBanco Central do ano\u201d, oferecido pela revista The Banker \u00e0 institui\u00e7\u00e3o que preside.\n\u201cEste \u00e9 um sinal importante de reconhecimento do nosso trabalho, de que o Brasil est\u00e1 indo na dire\u00e7\u00e3o correta\u201d, disse ele.\nSegundo Meirelles, o Banco Central do Brasil est\u00e1 sendo percebido como uma institui\u00e7\u00e3o comprometida com a meta de infla\u00e7\u00e3o.\n\u201cIsso tem um ganho importante, na medida em que os agentes formadores de pre\u00e7os come\u00e7am a apostar que a infla\u00e7\u00e3o vai estar na meta, que isso \u00e9 levado a s\u00e9rio no Brasil\u201d, completou.\nO presidente do Banco Central disse ainda que a crise pol\u00edtica brasileira n\u00e3o foi um assunto de interesse priorit\u00e1rio dos investidores que encontrou no fim de semana.\n'''\n\ninputs = tokenizer.encode(text, max_length=512, truncation=True, return_tensors='pt')\nsummary_ids = model_pt.generate(inputs, max_length=256, min_length=32, num_beams=5, no_repeat_ngram_size=3, early_stopping=True)\nsummary = tokenizer.decode(summary_ids[0])\nprint(summary)\n#<pad> O presidente do Banco Central, Henrique Meirelles, disse neste domingo, em Washington, que a taxa de juros no Brasil \u00e9 real, mas que o Brasil est\u00e1 indo na dire\u00e7\u00e3o correta.</s>\n\n```\n\n# Citation\n\n    @aInProceedings{ptt5summ_bracis,\n      author=\"Paiola, Pedro H.\n        and de Rosa, Gustavo H.\n        and Papa, Jo{\\~a}o P.\",\n      editor=\"Xavier-Junior, Jo{\\~a}o Carlos\n        and Rios, Ricardo Ara{\\'u}jo\",\n      title=\"Deep Learning-Based Abstractive Summarization for\u00a0Brazilian Portuguese Texts\",\n      booktitle=\"BRACIS 2022: Intelligent Systems\",\n      year=\"2022\",\n      publisher=\"Springer International Publishing\",\n      address=\"Cham\",\n      pages=\"479--493\",\n      isbn=\"978-3-031-21689-3\"}\n", "size_bytes": "891727295", "downloads": 108}