{"pretrained_model_name": "NYTK/reading-comprehension-hurc-mt5-hungarian", "description": "---\nlicense: apache-2.0\ntags:\n- text2text-generation\n- reading-comprehension\ndatasets:\n- NYTK/HuRC\nwidget:\n- text: \"question: 'Nem ismerek olyan embert, aki <mask> haragudott volna. \u00c9let\u00e9t \u00fagy fejezte be, ahogyan \u00e9lt: utols\u00f3 fell\u00e9p\u00e9s\u00e9re, amely tal\u00e1n egy h\u00f3nappal ezel\u0151tt lehetett, m\u00e1r nagyon nehezen tudott csak elmenni, de nem mondta le, mert P\u00e9csett egy j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gi koncerten j\u00e1tszott beteg gyerekeknek' - mondta Presser G\u00e1bor. context: A kedd hajnalban elhunyt Soml\u00f3 Tam\u00e1sr\u00f3l eml\u00e9kezett meg zen\u00e9szt\u00e1rsa, Presser G\u00e1bor. Soml\u00f3 Tam\u00e1s nagyszer\u0171 egy\u00e9nis\u00e9ge, \u00e9nekhangja \u00e9s \u00e9nekl\u00e9si st\u00edlusa eg\u00e9szen egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 volt' \u2013 fogalmazott. '1968 lehetett, amikor el\u0151sz\u00f6r tal\u00e1lkoztunk, gyakorlatilag v\u00e1ltottuk egym\u00e1st az Omega egy\u00fcttesben. Tam\u00e1s akkor indult el az artista p\u00e1ly\u00e1n, mik\u00f6zben zen\u00e9lt is. Az Omeg\u00e1ban csak n\u00e9h\u00e1nyszor j\u00e1tszottunk egy\u00fctt, miut\u00e1n \u00e9n bel\u00e9ptem, \u0151 \u00e9veket t\u00f6lt\u00f6tt k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n artistak\u00e9nt, azt\u00e1n \u00f6sszefutottunk az LGT-ben, ennek m\u00e1r 43 \u00e9ve' - id\u00e9zte fel Presser G\u00e1bor. Soml\u00f3 Tam\u00e1s sz\u00ednpadi jelenl\u00e9te nagy h\u00faz\u00f3er\u0151t jelentett a zenekar sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s zen\u00e9szi k\u00e9pess\u00e9geit mutatta az is, hogy amikor Frenreisz K\u00e1roly helyett bel\u00e9pett az LGT-be, n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9t alatt megtanult basszusgit\u00e1rozni.\"\n  example_title: Soml\u00f3 Tam\u00e1s\n- text: \"question: 'Nem ismerek olyan embert, aki Tam\u00e1sra haragudott volna. \u00c9let\u00e9t \u00fagy fejezte be, ahogyan \u00e9lt: utols\u00f3 fell\u00e9p\u00e9s\u00e9re, amely tal\u00e1n egy h\u00f3nappal ezel\u0151tt lehetett, m\u00e1r nagyon nehezen tudott csak elmenni, de nem mondta le, mert P\u00e9csett egy j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gi koncerten j\u00e1tszott beteg gyerekeknek' - mondta <mask>. context: A kedd hajnalban elhunyt Soml\u00f3 Tam\u00e1sr\u00f3l eml\u00e9kezett meg zen\u00e9szt\u00e1rsa, Presser G\u00e1bor. Soml\u00f3 Tam\u00e1s nagyszer\u0171 egy\u00e9nis\u00e9ge, \u00e9nekhangja \u00e9s \u00e9nekl\u00e9si st\u00edlusa eg\u00e9szen egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 volt' \u2013 fogalmazott. '1968 lehetett, amikor el\u0151sz\u00f6r tal\u00e1lkoztunk, gyakorlatilag v\u00e1ltottuk egym\u00e1st az Omega egy\u00fcttesben. Tam\u00e1s akkor indult el az artista p\u00e1ly\u00e1n, mik\u00f6zben zen\u00e9lt is. Az Omeg\u00e1ban csak n\u00e9h\u00e1nyszor j\u00e1tszottunk egy\u00fctt, miut\u00e1n \u00e9n bel\u00e9ptem, \u0151 \u00e9veket t\u00f6lt\u00f6tt k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n artistak\u00e9nt, azt\u00e1n \u00f6sszefutottunk az LGT-ben, ennek m\u00e1r 43 \u00e9ve' - id\u00e9zte fel Presser G\u00e1bor. Soml\u00f3 Tam\u00e1s sz\u00ednpadi jelenl\u00e9te nagy h\u00faz\u00f3er\u0151t jelentett a zenekar sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s zen\u00e9szi k\u00e9pess\u00e9geit mutatta az is, hogy amikor Frenreisz K\u00e1roly helyett bel\u00e9pett az LGT-be, n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9t alatt megtanult basszusgit\u00e1rozni.\"\n  example_title: Presser G\u00e1bor\nlanguage:\n- hu\n---\n\n# Hungarian Reading Comprehension with finetuned mT5 base model\n\nFor further details, see [our demo site](https://juniper.nytud.hu/demo/nlp).\n\n## Results\n\n| Model | Exact Match | F1 |\n| ------------- | ------------- | ------------- |\n| huBERT | 64.50 | 69.03  |\n| mT5 | 69.51 | 76.26 |\n\n## Usage with pipeline\n\n```python\nfrom transformers import pipeline\n\ncontext = \"A kedd hajnalban elhunyt Soml\u00f3 Tam\u00e1sr\u00f3l eml\u00e9kezett meg zen\u00e9szt\u00e1rsa, Presser G\u00e1bor. Soml\u00f3 Tam\u00e1s nagyszer\u0171 egy\u00e9nis\u00e9ge, \u00e9nekhangja \u00e9s \u00e9nekl\u00e9si st\u00edlusa eg\u00e9szen egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 volt' \u2013 fogalmazott. '1968 lehetett, amikor el\u0151sz\u00f6r tal\u00e1lkoztunk, gyakorlatilag v\u00e1ltottuk egym\u00e1st az Omega egy\u00fcttesben. Tam\u00e1s akkor indult el az artista p\u00e1ly\u00e1n, mik\u00f6zben zen\u00e9lt is. Az Omeg\u00e1ban csak n\u00e9h\u00e1nyszor j\u00e1tszottunk egy\u00fctt, miut\u00e1n \u00e9n bel\u00e9ptem, \u0151 \u00e9veket t\u00f6lt\u00f6tt k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n artistak\u00e9nt, azt\u00e1n \u00f6sszefutottunk az LGT-ben, ennek m\u00e1r 43 \u00e9ve' - id\u00e9zte fel Presser G\u00e1bor. Soml\u00f3 Tam\u00e1s sz\u00ednpadi jelenl\u00e9te nagy h\u00faz\u00f3er\u0151t jelentett a zenekar sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9s zen\u00e9szi k\u00e9pess\u00e9geit mutatta az is, hogy amikor Frenreisz K\u00e1roly helyett bel\u00e9pett az LGT-be, n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9t alatt megtanult basszusgit\u00e1rozni.\"\nquestion = \"'Nem ismerek olyan embert, aki <mask> haragudott volna. \u00c9let\u00e9t \u00fagy fejezte be, ahogyan \u00e9lt: utols\u00f3 fell\u00e9p\u00e9s\u00e9re, amely tal\u00e1n egy h\u00f3nappal ezel\u0151tt lehetett, m\u00e1r nagyon nehezen tudott csak elmenni, de nem mondta le, mert P\u00e9csett egy j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gi koncerten j\u00e1tszott beteg gyerekeknek' - mondta Presser G\u00e1bor.\"\n\ntext2text_generator = pipeline(task=\"text2text-generation\", model=\"NYTK/reading-comprehension-hurc-mt5-hungarian\")\n\nprint(text2text_generator(f\"question: {question} context: {context}\")[0][\"generated_text\"])\n```\n\n## Citation\nIf you use this model, please cite the following paper:\n\n```\n@article {yang-ligeti-rc,\n    title = {Building machine reading comprehension model from scratch},\n\tjournal = {Annales Mathematicae et Informaticae},\n\tyear = {2023},\n\tauthor = {Yang, Zijian Gy\u0151z\u0151 and Ligeti-Nagy, No\u00e9mi},\n\tpages = {accetped}\n}\n\n```", "size_bytes": "2329664461", "downloads": 10}